覺唔覺得d正字撚為左一個半個錯字騎劫人地個post好撚煩

呢個改圖post因為樓主一個錯字變左罵戰post真係多得正字撚唔少
老實講個錯字又唔影響討論有乜所謂
家陣測驗定考試呀
一定要岩晒咩
下下接龍講人老母騎劫人
最影響討論就係班正字撚

字都未識打學咩人上討論區

上討論區要100%岩晒？
你考試都唔會岩晒啦天才

連登風紀你識咩

點只風紀咁簡單
直頭係拉登警察

咁你考試錯咗矯正返你, 係咪要屌改卷嗰個?

咁咪話宜家唔係考試囉
洗撚你矯正咩

定係你當左自己係老師呀
上得forum大家咁高咁大
洗撚你教我做野咩
當左自己係邊個
下下管住人
自己開forum 做 admin就可以管住人啦
仲唔快d另起爐灶

系牙Ching
十卜十就

仲要係正字又唔正字哂，如果下下正字我怕佢地連字都唔識打。

垃圾=擸𢶍
打邊爐=打甂爐
核突=鶻突

根本成個香港都寫開錯字，但就係拎登有班人特別清高，以正字特警自居，偏偏又唔見佢地真係會走去考據正字，追本溯源，純粹責人以嚴，律己以寬。

香港向來華洋混雜，語言從來都無咩統一性，舊時何文匯力推正統中文俾人屌到反艇，有人話依個係香港人不服管、追求自由既表現，點知依家又話興返求正統。

不過起碼人地何生推行正統中文都會引經據典，但拎登仔就連真正既正字係乜都唔知，前排仲見人屌「反屋企」既「反」字係錯。將正字當錯字，同班支那人將漢服當和服有咩分別？葉公好龍咪依啲囉

ching好波
好多人以為加個口字邊就係正字個d先好笑

真係唔識

ching 高質

嘩嘩嘩

個時高登咪又係有班認字特警比人屌到反皮
你屌5P字我唔介意,我自己會BLOCK左班5P
但將D錯字就話係5P字,亂咁屌仲要屌足幾版真係好撚柒煩

原來上討論區等於考試

我都見過屌人打「反」果位巴打
借問聲打「翻」啱唔啱

高汁

最慘係有班新仔盲目跟風
見到有新仔捉人打錯秦國
又捉人將蛋打左做強化

yes
不嬲都有錯字文化
頂羽 秦國 正必 蝦腸
係唔知幾時先有班正字特警係到搞事

嘩
撚狗咁撚

個人認為打「返」、「翻」都岩，香港其實一直無權威機構為中文落定義，連政府都唔敢話咩先為指正式中文，所以一直以嚟都係由民間自己約定俗成，香港人從來係實用主義者，只要個文字唔好太夾硬，比如打5p字，主流社會都會覺得無咩所謂。

班正字撚真係好無謂
人地個post極高質
打錯一隻字唔岩你心水就要吠人
就好似人地寫左篇好精警好高質既文章
寫錯一隻字
你就批評人地係垃圾
完全係多鳩餘

樓上個高質ching出完長文
正字撚即係笠水唔入黎

柒左咪認錯跟住繼續討論

死撐抵俾人屌

yes
唔影響討論就得啦
做作家都會寫錯字啦
唔係就唔洗請人做執字啦
更何況上forum
打完就算啦 仲check乜鳩

Ching ho ball

班友剩係識走住黎屌

秒

駁撚埋上一頁篇長文先啦
錯又點呀
要執晒d正字出黎
你平時用開個d都大把錯字啦

討論區用黎討論架
為左一個錯字搞到冇得討論
你上討論區為咩呀
為學字呀

推爆呢個po，收哂呢班正字撚皮啦

推

今次真係十卜CHING
5P警察唔好BLOCK我

Ching好波

等班小學雞try hard 去駁長文出醜

正字撚面對唔到只敢留下負評走人

好波呀Ching
之前開左個post發洩下讀書壓力
成個post 100幾字 錯左一粒字咁大把
（將咁打左今）
成個post既留言都係屌我打錯字 叫我學好d中文先

正字撚呢？

呢d真係痴撚左線
百幾字錯一個字好正常姐有咩問題
我唔信屌你個班人未撚錯過啦

1. 做錯野就認錯，就係咁簡單
寫錯俾人見到咪認，改，就唔會駡戰
我有錯你咪話埋我

2. 冇人完全無錯=/=有錯都應份唔撚理
正如冇人係聖人=/=人係老憑犯罪唔需要負責

莫謂善小而不為
做唔到完美都應盡量做好

3. 文字係不斷演變
何謂錯字，唔多唔少係約定俗成
'垃圾'等例子，哩一刻個社會廣泛接受左，咁寫就唔算'錯'

4. 屌人寫錯字最重要就係防微杜漸，以免慢慢俾殘體字滲透

屌你老母

估唔到香港真係到處都一樣

就好似火車食嘢，係講咗不准飲食。
有啲大陸撚樣就喺度大魚大肉，你屌9佢佢就話都有香港人火車上面飲水食餅啦。點知又有撚樣撐佢喎，話一係就個個都可以食乜飲乜都得，一係飲水都唔得。

依啲濕9假兩難仲要出現幾多次先夠，有啲規則界線係咪真係咁難分呢？可唔可以唔好好似啲大陸傻9咁諗嘢呢？

你食嘢，冇味唔影響到人咪得囉，飲下水食下糖，人之常情啦; 打字，咪盡量打大家接受嘅版本囉，咩五吾牙碎就留番你5p啦，入鄉都唔隨俗，如果依套規矩係令你咁難受咁不可接受嘅，你咪翻去5p用你啲MK字囉，可唔可以唔好好似大陸人咁去人地地方又唔入鄉隨俗，仲屌9人on9?

班正字撚淨係曉click一下個負評
然後掩撚住塊面睇留言 見到唔對路就即刻走 然後去第二度搞事

1.上forum上到要認錯你on9架
2.你自己都錯憑咩話人
3.我地可能用緊你所謂既錯字係“演變”既過程
到遲d多人用就冇人屌
4.打錯字講到殘體字入侵你有被逼害妄想證？

😢做乜唔係貼我d post

有冇link呀

一入黎以為上緊單機連登老實講我通常block左佢算
正唔正字無所謂，但5p字真心頂唔順

1.做錯俾人發現就認，任何情形都應該係咁
唔認，死撐，嗰post俾人騎刧責任在你，唔在指出你錯嗰個

2. 又講評馬要快過隻馬，好低質
話人錯唔需要資格，只需要嗰指責啱

3.哩一刻都係錯，就屌

4. 好多錯字係打左殘體
你當我係，wfc

問題係：

1. 人地寫錯字，你地既態度唔係提出，唔係指正，而係辱罵，最後騎劫到個post無法討論。莫講話大家都係會員，平等關係，就算你係老師，咁既態度都唔會有人聽你講。

2. 有啲字，啲人連正錯都未識分就屌左先。你確定你一直以為既正字，真係啱？正如話人「反屋企」既反字係錯，但原來人地先係本字，我想問有幾多個正字特警係真係有足夠墨水分辨正字？

3. 家陣就係咩都上綱上線，人地無心之失就下下拉到保衛粵語既高度，但另一方面又會玩下諸如豬柳強、秦國等語言遊戲，咁追求純淨就唔好玩啲咁既野啦。

4. 如你所講，語言向來有約定俗成一回事，係充滿生命力既，你所認為既正字都係無標準可言，如果唔係就唔會出現咁多異讀、異體字現象。會為文字起規範既只有大陸，佢地唔跟規範去寫字，說話，係可以被拉去坐監，你係咪想香港都咁，乜都有規範？

得罪講句 香港人咁低賤都係因為母語唔受重視
個個都是是但但唔怪之得d港女追住條洋腸含

1.你班人接龍講人老母冇責任
2.比喻錯誤 宜家係話你100步笑100步
3.你係到打壓緊演變
4.你on9?

低賤得過你寫故咩
靠痴高登拉登搵食

我唔係為5p辯護，但家陣講緊人地無心之失錯一個字，都要俾人有風駛盡利，道哂歉先得。

我諗唔明，點解明明以前咁憎班人以主流自居去規範中文，依家又成為另一批主流，係都要惟我獨尊？

你班正字撚諗下一個post最重要係內容定係正字先啦
一個好post因為一隻半隻字搞到成個post離晒題仲覺得自己冇錯先過癮

唔撚知以為自打緊你工幫你出post先要俾你管住晒
內容先係精華
有好內容錯少少有咩所謂

屌你老母樓主撚狗咁撚叫班撚屌點駁牙

文化沙漠係有原因架

連登既精華本身就係屌柒你呢d on9
由得你用中共字不如去香討?

上拉登上到咁有認同感歸屬感珍系

最後一個小感言，香港文化從來就係一種混雜既文化，大家以自由、無規範，咩都可以溝埋為豪，英文溝中文、中文又溝日文，啲語法又鍾意亂咁嚟，但又偏偏俾佢溝得出一種市井、鮮活、形像化既生命力。

幾時開始，我地保衛香港文化既走向，居然係要追求純粹、純種，要正統跟主流。同支那乜都要跟中央，某個程度越嚟越似，我地下下要正字既時候，我地有冇諗過：

正字，真係香港既文化？

錯字=中共字？
你知唔知自己up緊咩

唔講唔知仲以為拉登係你開

1. 討論區，話人錯，話人錯一向就係屌老母
柒左就認，就唔會騎劫

2. 一地話錯你咪澄清
真理係越辯/屌越明
有部分case係ambiguous 唔係唔屌人錯字理由

3.咪on9啦，全世界人都會為文字set規範
有演進=/=冇規範冇對錯之分
自己讀吓Steven pinker睇下字典/文法書點寫

是否無心之失係irrelevant

戲仿，即係食字gag,大家知故意寫錯，
你認真寫就大家當你係正字
我唔反食字gag，你鐘意咪屌埋

4. 一句話回哂成個post既人
言論自由，你有權繼續打錯字，我有權見到你打錯字屌你老母

珍你老母

下下講人老母珍系
仲矛文化過大陸人牙

啱

粵文混雜極都唔夠英文
就算英文都有大把專家，作家set規範

打錯字同用外國文字/音譯係兩個概念，唔好混淆

啱你老母呀

我唔係亂屌你
你個啱定都係錯

挑你老母另一個post又優化又打造。

你又支持?

唔好成日以為多左個口係側邊就係岩
要人地用正字就麻煩自己都執正黎做咪寬己嚴人
我對人用唔用正字就冇咩所謂
所以我就唔洗嚴己

高登打手返高登啦屌

屌你老母講緊 有時打錯字都俾人捉呀
同用唔用蝗字有撚關係呀

正字撚返高登囉

1. 冇
2. 1000步笑100步都冇問題，只要我既指出既錯誤係存在
3.咩叫打壓演變，你既所謂演變係叫積非成是

'牙呀'，係系不分，咁係變去簡體，咁都唔屌？咁都唔係變去殘體？

ching ho ball

1. 我見有人認錯，都俾人屌左好幾版，最後個post已經拉唔返去主題，大家都再無討論既心情，一個好既post就咁玩完。

2. 澄清咪就已經開始騎劫個post，變左辯論正字，事實上好多字係咪正字係有得爭議，最後好可能變左正字辯論大會，原post主題？無人理嚕。

3. 你依啲簡稱中心主義，忽略香港本身就係混雜文化出身既歷史，香港向來無自己既純種語言，所以一直無人規範，連政府都唔敢為中文落規範，當年試過一次，俾人屌到化。你自己啲文字都中英夾雜啦，又唔見你規範下？

咁5p字，啲人知而故意寫錯，大家都知佢既正字，係咪都係戲仿？

4. 我支持人可以有寫錯字既自由，可以指出，不應苛責。

直線抽擊

ching講得好

on9
規則唔守要黎擺？
你真係中國人劣質基因未清

乜撚野規則呀
你定呀
呢到有撚規則咩

1. 咁咪打啱字開嗰新post

2. 用外來字詞同打錯別字係兩個概念
我反對後者，不反前者（中共/殘體字除外）

任何文化都有一定既文字規範，自己睇下字典，你中文miss見你寫錯字扣你分已經係規範

2. 5p字，政冶理由，唔得

3.你有寫錯字的理由，但'不應'寫錯字

你寫錯字，我就屌鳩你

搖撚準備

屌「牙」、「系」等故意寫錯無問題，但其他情況如寫錯字，好多時候只係寫左別字，最多都係同中文能力同細心程度有關，論文成書寫別字情況屢見不鮮，但話佢地咁樣係走向殘體就真係聞所未聞。

心諗乜撚野規則
有時d正字撚真係煩過西
係高登果時就會有人話過左咁多頁都冇人屌
因為果時大家都唔會阻撚住討論
而家係連登 一入去個個都爭住屌打錯字條友個老母
一係就話人打拼音 咁有時個腦真係諗唔起/太快手打左個同音字就算 咁都要比人屌一大輪
即係好似樓上咁講打左成百幾個字錯一個 然後比人無限放大黎屌 咁樣有意義咩
仲有波台蝦腸小圈子一直都係打5p字 鄉土icon 呢d都係波台風氣 都總係有人會入去屌佢地 根本愈屌愈開心 仲要入到去比人撚狗咁撚

唔係'走向殘體'既錯。都係錯，有錯唔屌得？

韾

discuss板規牙？

你的樣子如何

你用的字也必如何

尼排講故台啲人一個故打幾萬字以上，但就係單單錯正幾隻字都比人屌到仆街啦 啲連登仔重誇張過高登

有錯又點
你憑咩屌
你邊撚個呀

咁其實正字撚都可以開新post屌人錯字姐
5p字呢個風氣大家都唔接受嫁啦
但係唔應該因為錯字而被騎劫post啊？

畀
給予之意。俗寫作「俾」。如「畀我都唔要」，「畀錢買難受

中意
俗寫作「鍾意」

佢其實係渠

正字撚幾時去幫火腩飯潮文改返個「錦」字

1. 最弊係個post開左靚頭，好似樓主一開始引個p圖post，引到高手出馬，但一個正字撚突入，成個post變罵字，依個時候再開post，莫講話原post主心灰意冷，有冇辦法引返啲高手入黎同個搞笑氣氛仲會唔會係返度呢？

2.文字係有一定規範，但規範係好受當地文化影響，而香港正正以規範少、用語自由而聞名，所以我地好多字都係從今不從古，唔會寫「打邊爐」做「打甂爐」，個音相近又易寫就寫。另外規範係邊個定？連權威機構都唔敢定既野，拎登仔覺得自己可以定？

你講既miss會扣分，係因為寫正式書面語，正式書面語要規範好正常，因為有佢嚴肅性，但就連我手寫我口既粵式文字都要規範？你係咩公信力十足既機構？

3. 政治理由壓倒一切，所以啱錯都無所謂了，緊跟路線最緊要，係咪？

4. 「不應」係邊個決定？你？

起你老母啊

起樓啊？起麥記

你老母問你係邊？

你答你老母起麥記。

你老母真係答你起你老母啊。

有書唔撚讀去起麥記

咪就係，完全撟枉過正

十卜

成班連登仔變左中文大師##fatc

咁我係咪要黎你老母呀
字都未識打係到捉人錯字
顧掂自己先啦

細聲啲呀 一陣分分鐘要我地用文言文先比發言

仲有個既字

十卜Ching

企開D啦屌你老母

睇完D正字POST就以為自己係中文老師

見到個疑似Ben哥起麥記

樓主你係到鳩屌真係好撚柒

好波
正字撚呢

人地whatsapp傳黎 你走黎屌鳩我錯字
盲反到咁

人無恥就無敵

當初英語未統一嘅時候，同樣有廣東語宜家嘅情況出現，一樣都係有好多異讀、異體，甚至獨有嘅文法。但係語言嘅標準化（standardizatio）有必要盡量將分歧收窄，咁先統一得到。

而你指出宜家好多俾中唔識真正嘅「正字」，咁英文都係一樣，佢標準化嘅時候都冇完全考證old English, Middle English 嘅串法及文法。

去到後尾你所講嘅異讀及異體無錯仍然有人會用，但呢D嘅異字（variants）宜家變得具有其他意義，例如表達自己嘅社會階級同身分（例如G dropping : 基層人會較多G-dropping 嘅現象，而中層同上流就較少。

宜家咪又係錯

成件事應該分返開錯字同5p字黎講
樓主意思係講緊錯字唔係5p字
撈埋講根本冇意思
錯別字好多時都係無心之失真係唔應該放大到影響正常討論
何況好多粤語字大家都係約定俗成咁打
唔好話「純正正字」好似「佢」應該寫做「佢」哩啲
連平時打「嘅」大家都會打做「既」
呢啲都一樣係錯別字
要捉既話真係乜都唔駛討論喇

然而我地同人地英語有其中心政體唔同,我地既文化係混雜既,你追求純淨某方面就係殺緊自身文化,有興趣既睇下周蕾的《寫在家國之外》,你會明白香港的文化係唔可以參考中國、西方既行統一路線。

ching係咪大學讀中文

班正字特警最柒就係其身不正，仲要滿口大義，再用黎去玩捉字蝨

係呀,仲讀緊書,好鍾意中文,但好反感語語菁英主義,覺得下下陳義咁高其實好離地。

Ching 呢排勇武咁多 講得好

上面個ching勇武得多

尼你老母

有時真係唔明
正字撚屌人打殘體字 5p字 我覺得係條友抵死
殘體字罪該萬死 5p字唔入鄉隨俗亦抵死
但人地只係錯手打錯字 無心之失
仲要個錯字係唔影響你理解
咁都要屌到人地討論唔反個原post
咁你好仆街囉
都係果句
人地寫篇好文章出黎比大家討論
當中有一隻錯字 但唔影響理解 大家都講得開開心心
你突然彈出黎屌鳩人無心打錯一隻字
屌到人豬狗不如咁
一篇好文咁就糟蹋左
咁你好撚仆街囉
將心比己 如果你係學生 篇作文本應攞A既
教畜話 哦 有錯字 0分 再加屌埋你老母
罵到你成隻狗咁 你會點諗?
又或者 你係打工仔
份report內容完美 但打錯一隻字 老細即刻屌你老母再以份report係垃圾為由炒左你 你又會點諗?
將心比己啦香港人 人地又唔係專登要錯
只係無心之失 洗唔洗下下都放大黎講
係咪要搞到連登變成明朝文字獄咁
無人敢講野 打句野都要反覆check幾次
上網做哂reserch 隻隻都正字先敢post出黎至安樂?

咪就係幾時都係內容第一啦

正字撚要搞屌人錯字拎優越感
可悲

十卜ching
基本上每個post都會見到正字撚on duty
出奇地呢個post又無人敢入黎喎

有幾個啦

D正字撚係又屌唔係又屌 搞到D Post off撚哂topic

睇下錯咩lo

比，俾，度，道都ok既

但尼，反，

反有咩錯？

係唔係你唔識就係錯？

正字撚唔係度搵存在感，使命感同成功感
唔通叫佢行出條街比人笑咩

正字撚現實中都係社會最低下果班渣宰 要上網搵存在感

想知佢地現實有朋友

盲反係講緊邊個🙊

Pish

我覺得真係捉用5p 字個d都算數

有d 人可能唔小心打錯一兩個字都被班正字特警追住紅色大字咁屌 結果成個post 被個班人騎劫晒

最on9係有班撚樣可能連正字都唔識就亂屌人 最好似舊登呢條傻仔咁

上forum上到要認錯不如死返去ot仲好啦
比人屌完起碼有錢袋
屌班正字撚當自己邊撚個

班友係特登打5p既屌佢係啱既
但無心一個半個都屌就真係on99
而家文革咩，洗唔洗次打歇後語先得呀

睇得出係比人排最低賤個班毒撚
有無見過律師笑你英文廢？誠哥笑你窮？
永遠得無料到 好撚得閒又想搵存在感既人先會哂時間係度也文也武

其實ching,十卜都好港式
你用普通話讀出黎根本唔會明咩係ching,十卜
唯有一向中英混雜ge香港人先會知

可能捉人正字有優越感
自覺高人一等
其實好多位都無謂

你呢啲叫本字，唔係正字
我反對啲人做認字特警，但更討厭啲人做本字撚當正字撚

「反屋企」都要人接受嘅話，同一道理類推「鄉」要寫成「卿」，「你」要寫成「爾」，佔中要寫成占中，出嚟更加不知所謂

入去騎劫先

之前有個post都有成廿幾版，有條友喺好開頭個回覆用咗吾字，版版都有人吾佢老母，去到第廿版都有。你要屌我明，我都好唔鐘意睇呢啲5p字，但係有好撚多人屌咗喇仆街，明㗎喇。係咪覺得可以理直氣壯屌人老母好威？

有咩錯？

係唔係你唔識就等於錯

唔明呢個post樓主好有point但成班小學雞負評唔留言想點？
夠疆咪出黎辯論囉認字柒頭

其實人地唔小心打錯字 你好聲好氣提醒人而唔係屌鳩人係無問題 但依家人地一錯就就叫人死返5p 就惡左d 有時係個態度問題
當然有d撚樣特登打5p字係抵死

咪再貼呢張垃圾list，入面混咗好多「偽正字」（卽前人亂吹後人信到十足十但其實已經證實係錯）

一時搵唔到啲考據，但近期「正字亂象」系列都有包括其中幾個
例如
涫

贔屓

尐

恁

仲有

鍾意，唔係中意，鍾情個鍾

exactly
要屌都算，keep 住版版都有人屌真係病態黎

ching 今次唔打法國貢認真

返高登啦

你要正字不如你反

我都有入呢個post, 衝出黎柒話人坐時光機

電腦字大把錯字，你又用

出面大把錯字POST快啲屌到1001

喂講真 而家真係會紅字屌個啲都係牙系反挽個啲5p字姐 屌呢啲都有錯? 5p字都要幫?

睇哂咁多頁上面班人同我講文字演變、中英文化融和黎講 痴撚線咩你 討論文字學咩家陣

又冇人講話要絕對正字 下下滑岥咁叫人打好哂古字出黎先有資格鬧人 廣東話口語就緊係拎個音黎打字 我上面都有打「家陣」仲有「而家」「哂」「咁」呢字 我知你地資格論班人實話我有錯字唔屌得5p撚 但呢啲無傷大雅拎個音黎講喎

而家係屌挽牙系反喎 上面話「反屋企」冇問題喎 有「返回」個返唔用要用「反」?! 而家反轉屋企定返回屋企? 牙齒定擬聲詞「呀啊丫」? 玩得定挽回? 呢啲大是大非都唔撚屌得?

抵唔抵屌冇客觀標準

將個喺(係)字打做"起"字俾人屌我覺得幾抵屌

上面咪俾左link你反返同義
反係易經既用法同返一樣
你唔好將d唔識既野就當錯野ok?

lm